其實NLP、催眠個D 係真定假？？？？？？？？？？？？？？？

而家好似好興 NLP 、催眠 o個究竟係work 唔work ？？？？

同西法 臨床心理學輔導係咪相違背？
因為我見NLP d人多數係唔會同時係註冊心理學家，多數只係讀過工商管理o個D~~~ 感覺好似似搵錢多過幫人....

好似呢ｄ咁，用NLP去管理人，咁其實係真係都幫到，定係好似能量人咁巧立明目？

外界的質疑[編輯]
NLP倍受正統心理學質疑。Grant Devilly（2005）指出：[41]
“ 在初初推出的時候，NLP被認為是療法上的新突破，亦常見於工作坊、影帶、書本等廣告。這些工作坊提供證書 [……] 可是，在對照研究中，發覺沒有太大實際成效，而且廣告內經常夾雜一些極端或者經常改變的聲稱，所以研究員開始認為研究這方面是不智的，甚至覺得NLP是不可能測驗的理論。 [……] NLP 沒有 1970年代及1980年代般流行，但仍然在一些人力資源界小規模地進行。科學來了又沒有了，但信念還在。 ”
NLP可能受到新紀元運動及人類潛能等信念影響[42][43][44][45][46][47][48][49][50][51]。
NLP被認爲基於社會建構主義[52]。
《僞科學百科全書》(2000年)中收錄了對NLP的批評文章。
有人認為，NLP實際上是一種心理控制術。[53]
值得注意的是，NLP的前提假設和墨菲定理是相衝的。墨菲定律的假設是：如果有兩種或兩種以上選擇，其中一種將導致災難，則必定會有人作出該選擇
對質疑的反駁[編輯]
NLP常被大量使用在「心靈成長」等議題，這是與NLP本身信念有所違背的，引用NLP創始人理察‧班德勒一段話：「我在這裡教大家的，不過就是如何管理人生，……，這不是什麼理念，不是意識形態，也不是宗教信仰，……。」（Get The Life You Want. ISBN 9789861751870.）
NLP創始人約翰·葛林德認為NLP與信仰或靈性成長沒有關係。[54]
近代的印証[編輯]
2013年芬蘭圖爾庫大學(The University of Turku)的一項研究。研究人員給700名志願者觀看電影、或唸故事給他們聽，以挑動他們某一些特殊的情緒。之後。男女受測者會獲得一張人體輪廓圖，並且被要求用顏色把「有感覺」和「沒感覺」的身體部份標示出來，這份結果所研究的內容與NLP中的次感元技術（Sub-modality）所使用的神經系統相同，實驗結果發表於2013年12月份的《美國國家科學院院期刊》（Proceedings of the National Academy of Sciences）。[55]
NLP所使用的EMDR快速眼動療法已經被證實能有效治療創傷後壓力綜合症。[56]
首先運用於治療罹患PTSD（創傷後心理壓力緊張症候群）的越戰退伍軍人。（加藤聖龍. 手にとるようにNLPがわかる本（Page25）. ISBN 4761266228.）
2009年BBC NEWS一篇採訪患有PTSD退伍軍人的報導中，患者本身提及接受專業NLP學者的幫助而改善症狀。[57]
NLP已經獲得英國心理治療與輔導學會及其它機構的認可。[58][59][60][61]

好多cp都睇唔起nlp
而坊間好多nlp課程都係呃錢
你見張潤衡舊燒肉都去教nlp就知咩料

yup ...

cp ~ 咁cp d 催眠又同唔同nlp d 催眠

催眠真
大把研究
美國心理學會等好多專業輔導/心理協會都有催眠部
啲大師都好有江湖地位

不過香港好多做催眠嘅人都唔真

順帶一提唔係cp先識做心理輔導
好多勁人都唔係cp

really?

Yes
個行業有好多唔同專家
有Psycho analysts
Hypnotherapist
Play therapist
Art therapist
等等

CP 可以識psychoanalysis、hypnotherapy、play therapy 、art therapy
但你唔使係 cp都可以深操呢啲野
而行業入面呢啲野嘅頂尖高手，連cp都要上佢地堂嘅，好多都唔係cp

只不過cp係喺個體制入面，有固定薪酬，有固定要求，人所共知
不過心理治療講學歷講訓練之餘亦講好多其他野，包括人生歷練、智慧、性格
所以cp唔係絕對，一個有depression 嘅人去同達賴喇嘛傾偈可能好得快過搵cp做認知行為治療

cp最主要既職責係用專業知識去診斷client有咩事
然後跟進cline治療緊既精神狀態
至於之後既心理輔導其實唔一定cp先做到

oh